# 制作目的

ぼくが必要とする静的サイトジェネレータ。
HTMLのテンプレートから記事を合成するためのwebGUIアプリです。

SCSSのコンパイルとかはpreprosが最強すぎるのでいらん。
テンプレート間で変数などのやりとり、共通レイアウト・共通部品の呼び出しをできるようにすることを目的としたジェネレータです。
そこそこつかえますが、**そこそこにしか使えません**。

phpも出せるよ

---
# インストール
ブラウザアクセスで利用します。

## 動作環境
- Apache(mod_rewrite必要)
- PHP 7.4以上
- データベース不要

## 手順
- src/webを公開ディレクトリにする
- src/outputsに書き込み権限
- src/sitesにサイトフォルダを作成する
- src/配下で `composer install` or `composer update`
- http://yourhost/ にアクセス

### サンプル
src/sample_site/site1
がサンプルサイトなので、src/sitesにコピーして試してください

---
# 動作

- `src/sites/`の直下のフォルダがサイトとして動作する
- `src/sites/サブフォルダ/Setting.php` にサイトの基本設定を行う
- `src/sites/サブフォルダ/asset_class/*.php` はアセット管理ファイルになる
- `src/sites/サブフォルダ/layouts/*.php` はレイアウト専用ファイルになる
- webGUI側からジェネレートすると `src/outputs/サブフォルダ` に出力
- .php .htmlをコンテンツとして扱う
- `_` から始まるファイル名はパーツ用コンテンツファイルとされ出力しない
- `{{php}}` と `{{/php}}`で囲まれた部分はPHPコードとして出力される
- 記事ファイル側はmarkdown出力に対応はしてるけどHTMLタグ内では動作しないから設計に注意してね

詳しくはサンプルを